.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Rust-Cloud:

Облако ржавчины (`Rust Cloud <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1377>`_) |д-3| / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- металл
- концентрация
- воздействие

**Обычай**: арканный, природный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Защита**: простая Стойкость

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Rage of Elements pg. 145

----------

Красноватые частички ржавчины дрожат в воздухе, образуя облако дергающихся частиц.
Все существа в облаке становятся :c_concealed:`скрыты`, а все существа вне облака становятся :c_concealed:`скрыты` для существ внутри него.
Облако наносит любому существу, начинающему свой ход в этой области, 5d10 рубящего урона с простым спасброском Стойкости.

Ржавеющий металл, отслаивающийся от существа, добавляется к облаку, увеличивая его.
Когда :t_metal:`металлическое` существо получает урон от облака, область облака увеличивается на 5 футов (максимум до 40-футового взрыва), и существо начинает ржаветь, получая 1d4 продолжительного рубящего урона.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` облако.

----------

**Усиление (+2)**: Рубящий урон облака увеличивается на 1d10, а продолжительный урон увеличивается на 1d4.





.. include:: /helpers/actions.rst